中國高幹子弟任職名單

紅二代:
LV1 建黨重要干部
LV2 建軍重要干部
LV3 38干部
LV4 建國干部嘅仔女

男從政或經濟建設核心干部，女去研究院校比如蔡霞，好似滿清嘅王公貴族。

睇陳雲原話就知

「同鄧小平話」江山係我哋打下嚟嘅，繼承呢個江山都應該係我哋嘅後代

睇嚟仲係我哋嘅後生仔可靠，唔會掘祖墳

黨內斗爭「高層」唔應該判死刑，仔女後代唔好相見

「同紅二代」你哋要有統治階級嘅意識

「同***紅色後代」我當時唔知你係***嘅仔，我知一定唔會打壓你

毛魔最多係暴君
但毛魔從來無打算搞家族或者貴族壟斷統治
鄧狗雖然係勁 但開左個壞先例

辦事能力高唔高？

中國高幹子弟任職一覽表
習近平——中共政治局總書記「1953.06,陝西富平人,前副總理習仲勳嘅仔」

俞正聲——湖北省委書記、中央政治局委員「曾國藩嘅五世外孫；原天津市 委書記、一機部長黃敬三子；母親範瑾是原北京市副市長」

張志凱——全國政協委員「原國防科委主任張震寰嘅女,夫：中央政治局委員俞正聲」

俞強聲——原北京市國安局處長,1986年叛逃美國「黃敬次子」

薄熙來——商務部部長「1949,前副總理薄一波嘅仔」

穀開來——薄熙來之妻,北京開來律師所所長「原總政治部副主任穀景生將軍嘅女」

薄熙成——北京六合安消防科技有限公司董事長「前副總理薄一波嘅仔」

薄熙永——「化名李學明」現任中國光大集團執行董事兼副總經理「薄一波長子」

鄭耀文——原駐丹麥大使 工商聯副主席 「薄一波女婿」

劉會遠——《廣告世界》雜誌社社長「1948,山東榮成人,原國務院副總理穀牧嘅仔」

劉曆遠——武警部隊邊防局金豐城科技公司董事長「穀牧嘅仔」

李桁——劉會遠前妻「原國務院副秘書長、深圳市委書記、市長李灝嘅女」

姚明偉——機械工業部副部長 已故 「前國務院副總理姚依林嘅仔」

王岐山——北京市市長「1948.07生於青島,山西天鎮人,原副總理姚依林女婿」

姬勝德——總參情報局長 少將「原副總理姬鵬飛嘅仔」

姬巧玲——國家開發銀行副行長兼信貸局局長 「原副總理姬鵬飛嘅女」

王亞明——中國人民保險公司處長「姬鵬飛女婿、王智濤將軍嘅仔」

宦國英——中聯部副部長「中共外交元老宦鄉嘅女」

廖暉——全國政協副主席「1942.05,廣東惠陽人,全國人大副委員長廖承志嘅仔」

廖夢醒——原宋慶齡秘書,全國婦聯國際部副部長「原副委員長廖承志姐姐」

李湄——宋慶齡基金會副會長「李少石烈士和廖夢醒女,廖承志外甥女」

陳小津——中國船舶工業總公司副總經理 「前政治局委員陳丕顯嘅仔」

劉延東——全國政協副主席、中央統戰部部長「江蘇南通人,前農業部常務副部長劉瑞龍嘅女」

劉延寧——國家資訊中心黨辦主任「劉瑞龍嘅女,劉延東之妹」

劉延申——香港皇裕國際有限公司董事,華中師大教育資訊化研究中心主任「劉瑞龍嘅仔」

戴秉國——外交部常務副部長「1941.03,貴州人,原外交部副部長、文化部部長黃鎮女婿」

李源潮——江蘇省委書記「1950.11,江蘇漣水人,原上海市副市長李幹成嘅仔」

田成平——山西省委書記「蘇區皖浙贛省委領導人田英嘅仔」

白克明——河北省委書記「1943.10,陝西靖邊人,原一機部副部長白堅嘅仔」

張德江——廣東省委書記,政治局委員「開國少將原廣州軍區炮兵副司令員張志毅嘅仔」

孟曉蘇——原萬裏秘書,現任人大常委會辦公廳副局長,中國房地產集團董事長「總政軍旅藝術家孟憲成長子」

白若洋——中國城市年鑒出版社社長「原北京市政協主席白介夫子」

胡海峰—-中國清華同方威視股份有限公司總裁, 清華大學經濟管理學院第一屆EMBA 「胡錦濤嘅仔」

胡海清—-清華大學本科,上海中國歐洲國際商業學院MBA,胡海清與中國最大門戶網站新浪網前執行長茅道臨結婚「1970,胡錦濤嘅女」。

阮崇武——中共海南省委書記兼省長「原石家莊市長阮慕緯嘅仔」

段存華——中國輕工總會群星集團董事長「前中共北京市委書記段君毅嘅女」

梁小庭——中銀香港分行第一副總經理、中銀國際行政總裁 「前山東省委書記梁步庭嘅仔」

彭士祿——工程院院士,八屆全國人大常委「中共烈士彭湃嘅仔」

彭伊娜——《南方週末》創辦人,原深圳報業集團黨委書記「彭湃嘅孫女」

劉煜奮——中科院物理學家 「劉亞樓嘅仔」

劉力貞——前陝西省人大副主任「中共烈士劉志丹嘅女」

劉菊芬——北京四通公司副總裁「前全國人大副委員長劉寧一嘅女」

閻明複——民政部副部長 中華慈善總會會長「前遼寧省政府主席閻寶航嘅仔」

閻明光——上海申大集團董事長「閻寶航嘅女」

劉京——公安部副部長「中共烈士嘅仔」

朱宏——中國中醫研究院專家「原中央書記處書記,新中國首任駐蘇大使王稼祥侄女」

劉虎生——原任國家經濟委員會科技局局長中國華聯汽車公司董事長「原中央蘇區軍委秘書長劉伯堅嘅仔」

劉豹——航太工業系統工程專家「劉伯堅嘅仔」

陳祖澤——香港九龍巴士公司董事長,香港報業公會主席「原紅四方面軍總政委陳昌浩長子」

陳祖濤——原中國汽車工業公司總經理,現國家科委專職委員「陳昌浩次子」

許永躍——原陳雲秘書,現安全部部長「原國防科工委紀檢書記許鳴真嘅仔」

羅振——紐約華榮集團總經理 「原中調部長羅青長嘅仔」

孫曉鬱——國務院發展研究中心副主任「前中宣部副部長鬱文嘅仔」

黃毅誠——原能源部部長,全國人大常委「前最高檢察院檢查長黃火青嘅仔」

張皓若——四川省原省長,國務院體改委副主任 「前煤炭管理局長張仲魯嘅仔」

張昭若——前天津市副市長,市政協副主席「張仲魯嘅仔」

張曉彬——前中國新技術創業投資公司總經理「前衛生部長崔月犁嘅仔」

唐欣——中國輕工業總會品質司司長「前冶金部長唐克嘅仔」

賈宏生——康華公司副總經理「前國家計委主任賈拓夫嘅仔」

李曉林——北京新時代公司總裁「前中紀委副書記章蘊嘅仔」

趙地——原全國婦聯副主席「「前勞動人事部長趙守一嘅女」

趙春蘭——中紀委常委「趙守一嘅女」

柯小剛——新華社澳門分社副社長「中共早期烈士柯麟嘅仔」

郭樹言——國家計委副主任「中共烈士郭庠生嘅仔」

曹雲屏——前廣州市政府秘書長「中共烈士曹淵嘅仔」

楊明——航太工業二零三所所長「中共早期傑出嘅理論家楊匏安烈士嘅仔」

劉歌——深圳直升飛機公司副總經理「前國家林委主任劉表嘅仔」

楊曉明——IBM亞太區副總裁 「原中共遼東三地委書記及鞍山市委書記楊春茂嘅仔」

鄭易生——中國社科院數量經濟研究所主任 「最高人民法院院長鄭天翔嘅仔」

鄭京生——深圳鹽田港集團有限公司董事長、黨委書記「鄭天翔嘅仔」

鄭小虎——全國人大法制工作委員會人事處副處長,現為康達律師事務所律師「鄭天翔嘅仔」

鄭小武——北京創立科技有限公司董事長「鄭天翔嘅仔」

賀雷生——中國少數民族文物保護協會副會長兼秘書長「賀炳炎上將嘅仔」

楊少華——浙江高級法院審判長「原20軍軍長楊石毅嘅仔」

白天——深圳市委副書記「1952年,陝西清澗,原江西省長白棟材嘅仔」

白冰——曾任江西省政府政策研究室主任「白棟材嘅女」

王軍——中國中信集團董事長「1941.04,湖南瀏陽人,王震長子」

王之——長城電腦總公司總經理「1942,王震二子」

王兵——南海石油公司直升飛機公司董事長「王震幼子」

王京京——中信集團中洲控股有限公司董事局副主席「王震孫女,王軍女」

孔丹——中國中信集團副董事長、總經理「原中央調查部部長孔原嘅仔」

王維延——深圳鹽田港股份有限公司監事會主席「1944,原全國政協副主席王首道嘅仔」

王維濱——武警部隊第一任計生辦主任,大校「1947.11,王首道嘅女」

王守初——海南省委常委,前廣州市副市長「王首道嘅女」

許德立——廣東省副省長「王首道嘅女婿」

陳南平——解放軍高級軍官 少將「前政協副主席陳再道嘅仔」

王乃征——原吉林省軍區副司令員「中共創始人之一王盡美嘅仔」

王乃恩——原中共上海市交通委員會黨委書記「王盡美嘅仔」

王魯光——中國殘疾人福利基金會副理事長「大將王樹聲長子」

王蘇民——中將,中共中央警衛局副局長「開國中將 原副總參謀長王諍嘅仔」

王挽民——海軍大校「王諍嘅仔」

王新中——新中電器公司董事長「原海軍第二政委王宏坤上將嘅仔」

王曉光——康華公司人事部長「前中共湖南省委書記王延春嘅仔」

左太北——原國家科委司長「左權將軍嘅女」

林一心——原福建省委書記兼省委組織部長,全國華僑事務委員會副主任「任弼時嘅妹夫」

任遠遠——解放軍高級軍官「任弼時嘅仔」

任繼寧——美國IT管理專業碩士,北京某資訊科技公司經理「任弼時嘅孫」

任遠征——監察部第三司司長「任弼時嘅女」

朱爾謹——教授級高級工程師「任弼時女婿、原交通部副部長朱理治嘅仔」

任遠志——軍事博物館離休幹部「任弼時嘅女」

任白潔——北京軍區空軍大校「任弼時外孫,任遠志嘅仔」

任白淨——北京軍區後勤部 上校「任弼時外孫女,任遠志嘅女」

任湘——原中國地質學會副會長,中國能源研究會副會長「任弼時嘅侄,原山東省委書記任作民嘅仔」

肖霜——北京卡林卡合唱團副團長「原總政治部主任肖華上將女」

肖露——商務部司局級幹部「肖華上將女」

李彤妍——世企協副秘書長「原副總參謀長李達上將嘅女」

史小紅——民革河南省委副主委兼秘書長「原人大副委員長史良嘅女」

羅斌——原國防部外事辦公室主任 少將「前副總參謀長伍修權嘅仔」

樂美真——原香港新華社臺灣事務部副部長「伍修權女婿」

李葆華——原中國人民銀行行長「中共創始人之一李大釗嘅仔」

李青——浙江省政協副主席「李大釗嘅孫」

吳孟華——原博愛文化館館長「我黨創始人陳獨秀外孫女」

陳紅——北京中醫藥大學系主任「陳獨秀孫女」

鄧淮生——中國昊華化工公司原副總裁「原副委員長鄧子恢嘅仔」

許鹿希——九屆政協委員,北京醫科大學博士導師「許德珩嘅女,“兩彈元勳”鄧稼先夫人」

陳君石——中國疾病預防控制中心醫學專家「原華東行政委員會副主席,中央文史館副館長著名詩人柳亞子外孫」

茅玉麟——中央海外聯絡委員會副主任 茅以升基金會秘書長「六屆全國政協副主席茅以升嘅女」

史小紅——民革河南省委副主委兼秘書長「史良嘅女」

惲希仲——電子通訊專家。原上海航天局創建者「惲代英唯一嘅仔」

惲甫銘——空軍大校,現《新民晚報》總編辦主任「惲代英侄」

惲順芳——原中南大學副書記「惲代英妹」

伊麗蘇婭——全國政協民族和宗教委員會辦公室巡視員「原政協副主席包爾漢嘅女」

周駿羽——上海市政協副秘書長「原副委員長周穀城嘅仔」

趙展嶽——英惠投資有限公司董事長「原國民政府長春市長趙君邁嘅仔」

資華筠——中國藝術研究院舞蹈研究所原所長「原中國銀行參事室主任、交通銀行副董事長資耀華嘅女」

傅冬菊——原新華社香港分社編輯部副主任「著名愛國起義將領傅作義嘅女」

馮鞏——中國廣播藝術團藝術總監兼副團長「北洋政府總統馮國璋之曾孫」

徐慶平——中國人民大學徐悲鴻藝術學院院長「原中央美術學院院長徐悲鴻嘅仔」

潘公凱——中國美術家協會副主席、浙江省文聯副主席「原中國美術協會副主席潘天壽嘅仔」

許德馨——中國福利會副主席「原中共川東青委宣傳部長革命烈士許曉軒嘅女」

鄧成城——甘肅省政協副原主席「著名愛國將領,原甘肅省省長鄧寶珊嘅仔」

李贛騮——民革中央副主席「國民黨元老李烈鈞嘅仔」

張廉雲——北京市政協原副主席「張自忠將軍嘅女」

張慶成——民革四川省委副主委「著名抗日將領張自忠嘅孫」

陳重華——杭州市副市長「蔣介石秘書陳佈雷孫女」

成思危——副委員長,民建中央主席 35年生「《世界日報》創辦人成舍我先生嘅仔」

李慈君——北京市海澱區政協副主席「原中央人民政府副主席李濟深孫女」

朱培康——民革中央副主席 北京中山學院董事長「原副委員長朱學範嘅仔」

張延中——又名張九九,原人事部副部長「原副委員長,福建省委書記張鼎丞嘅女」

鄧宇民——四川政協副主席「原四川人民政府副主席起義將領鄧錫侯嘅仔」

劉民複——民革中央副主席「原全國政協副主席劉斐嘅仔」

黃孟複——全國政協副主席全國工商聯主席「原副委員長黃炎培嘅孫」

左煥琛——農工黨中央副主席「左宗棠第四代嘅孫女」

梁從誡——中國文化書院編譯館館長「梁啟超嘅孫」

舒乙——中國現代文學館館長「著名文學藝術家老舍嘅仔」

舒濟——老舍紀念館館長「老舍之長女」

舒雨——北京第二外國語學院教授「老舍次女」

蔣祖林——高級工程師「原中宣部文藝處處長,中國作協副主席、黨組書記丁玲嘅仔」

蔣祖慧——新中國第一代著名芭蕾舞劇編導「丁玲嘅女」

胡延妮——美國摩托羅拉電子有限公司駐中國代表「丁玲孫女」

毛新宇少將

李英男——外語教授「李立三嘅女」

郭路生——筆名食指,著名作家「李立三女婿,妻李雅蘭」

周海嬰——魯迅嘅仔、原廣播電影電視部法規司副司長

章立凡——近代史研究學者 「傑出嘅愛國民主人士章乃器嘅仔」

章翼軍——包頭師範學院前副院長「章乃器嘅仔」

鄧壯——中國文聯出版公司一編室副主任「原北京書記處書記鄧拓嘅仔」

鄧小嵐——醫藥工程師「鄧拓嘅女」

丁一嵐——原中國國際廣播電臺臺長「鄧拓夫人」

穀羽——原中國科學院新技術局局長,“兩彈一星”科學家「原政治局委員胡喬木夫人」

胡石英——中國國情調查委員會副主任「胡喬木嘅仔」

宋揚之——北京市律師協會常務理事 「原外交部副部長宋之光嘅仔」

譚斌—— 原國家圖書館副館長故宮博物院副院長「北京市公安局首任局長,最高人民檢察署副檢察長譚政文嘅仔」

蘇鐵山——國史學會副秘書長「原解放軍炮兵副司令員蘇進將軍嘅仔」

紀坡民——歷史學法律學專家 「原副總理紀登奎嘅仔」

盧嵩嶽——某公司總經理「原中國科學院院長盧嘉錫長子」

盧鹹池——原北京大學黨委統戰部部長,全國臺聯副會長「盧嘉錫長子」

盧象乾——香港建懋國際有限公司行政總裁 「盧嘉錫三子」

盧龍泉——美國密西西比大學博士 「盧嘉錫五子」

盧葛覃——中科院福建物構所所長助理「盧嘉錫長女」

盧紫蓴——現定居美國費城 「盧嘉錫小女」

馬克強——原商標局局長、中國銀行副總稽核「原全國政協副主席馬敘倫次子」

馬龍翔——原東北工學院副院長「馬敘倫五子」

馬龍瑞——原中華醫學會負責人「馬敘倫嘅仔」

馬龍章——瀋陽滑翔機製造廠原副總工程師「馬敘倫幼子」

馬元——全國政協委員「馬敘倫嘅孫」

田大畏——原國家圖書館副館長「原中國文聯副主席田漢嘅仔」

田剛——田漢基金會辦公室主任「田漢孫」

胡伊朗——知名學者,收藏家「原政協副主席胡繩嘅仔」

張大簡——吉林工大馬列教研室副主任「原雲南省副省長張沖將軍女」

鄭小箴——政協委員「原文物局局長鄭振鐸嘅女,原出版總署副署長薩空了之妻」

鄭爾康——民進中央委員,著名學者,文藝評論家「鄭振鐸嘅仔」

楊團——中國社會科學院政策研究中心副主任 「原北京市委宣傳部長楊述和原人民文學出版社總編韋君宜嘅女」

沈寧——原中國文聯出版公司總編「原文化部副部長夏衍長女」

羅西北——原水電部水電總局副局長兼水規總院院長「原中共中央政治局常委羅亦農嘅仔」

蘇承業——原南空情報處 大校「原海軍司令蘇振華嘅女」

羅援——軍事科學研究院主任 「原國務院副秘書長羅青長嘅仔」

羅海曦——國防大學戰略教研室正師職教員、大校軍銜「原新疆軍區軍事法院院長羅章將軍嘅仔」

段洣毅——總參二部計算所所長 少將「軍事學院政委段蘇權少將嘅仔」

秦大雕——四川大學法律系主任「原武漢軍區後勤部副政委秦光遠少將秦光遠嘅仔」

羅新安——青少年犯罪和法律教育心理學家「新四軍副軍長羅炳輝仔」

羅魯安——雲南道德倫理學家「羅炳輝女」

張明秀——原上海醫學院黨委副書記「羅炳輝夫人」

劉易成——原中科院高能研究所專家「原山西政協副主席劉少白嘅仔」

劉紀原——原國家航天局局長 中國宇航學會理事長「陳原道烈士嘅仔」

陳一飛——原中國社科院副所長兼所黨委書記「著名教育家,原中國教育學會名譽會長陳鶴琴嘅仔」

晏振東——晏陽初鄉村建設學院名譽院長「教育家 原國際教育促進會主席晏陽初嘅仔」

湯一介——中國文化書院院長「原北京大學副校長湯用彤嘅仔」

費之雄——著名書畫家,蘇州書協主席「人大副委員長費孝通嘅仔」

葉至善——中國科普作協名譽理事長「原教育部副部長葉聖陶嘅仔」

葉至美——原中國國際廣播電臺領導「葉聖陶嘅女」

葉至誠——大型文學刊物《雨花》主編「葉聖陶嘅仔」

侯伯文——全國政協委員「原全國政協副主席侯鏡如嘅仔」

郭強——國家電力總公司辦公室主任「郭亮烈士嘅孫」

陳志遠——南開大學歷史系教授「中國共 產黨創始人之一陳潭秋與前妻徐全直嘅仔」

陳楚三——中實集團監事會主席「陳潭秋烈士與王韻雪嘅仔」

何玉春——北京大學高級工程師 深圳延寧發展有限公司監事「北大光華學院院長厲以寧夫人」

何重義——清華大學建築系教授「何玉春兄」

厲放——澳大利亞ASD銀行亞太區域經理「曆以寧嘅女」

曆偉——深圳安信顧問有限公司總經理「經濟學家曆以寧嘅仔」

崔京濤——神華期貨經紀有限公司董事長「厲偉夫人」

李肇星——外交部長「外交家秦力真女婿」

秦小梅——中國外交官聯誼會副會長「原外交部領事司司長秦力真女,李肇星外長嘅夫人」

李禾禾——美國德爾電腦公司高級職員「李肇星嘅仔」

秦曉鷹——中共中央對外宣傳辦副主任、處級調研員,中國財經報社社長「秦力真嘅仔,李肇星妻弟」

賀汪洋——福建外貿廳副廳長「賀子珍哥哥—原福建副省長賀敏學嘅女」

蔔建紅——中華胃腸外科雜誌編輯部主任「原湖南省委書記,省軍區政委蔔占亞嘅女」

蔔一平——中國金橋旅遊廣東公司負責人「蔔占亞嘅仔」

袁家騮——世界著名物理學家「袁世凱嘅孫」

吳健雄——中科院院士,物理學家「袁世凱嘅孫媳」

袁緯承——美籍華裔物理學家「袁世凱曾孫」

章含之——毛主席英語老師,中國城鄉發展國際交流協會會長「章士釗女,喬冠華夫人」

洪晃——國際互動媒體集團出版人「章士釗外孫女、喬冠華繼女、章含嘅女、著名導演陳凱歌前妻」

陳紅——著名演員「原總後勤部副部長唐天際中將外孫女,著名導演陳凱歌妻子」

英達——喜劇導演,英氏公司董事長「著名藝術家,原文化部副部長英若誠嘅仔」

英小樂——旅美畫家「英若誠嘅女,英達姐姐」

吳青——北京外國語大學教授「文學巨匠中國文聯副主席冰心與社會學家和民族學家吳文藻嘅女」

吳冰——北京外國語大學博導、教授,美洲文學研究會副理事長「冰心長女」

吳平——北京市九三學社常委 1931年生「冰心嘅仔」

高元剛——中鋼集團公司副經理「原北京鋼鐵學院院長高芸生嘅仔」

劉東進——北京法學院教授 知名律師「張聞天嘅侄」

蕭耘——著名學者、作家「前中國作協北京分會副主席蕭軍嘅女」

歐陽敬如——藝術家,戲劇評論家「著名劇作家,原中央戲劇學院院長歐陽予倩嘅女」

官官相衛 私相授受

吳歡——著名作家,書畫家「原中國劇協副主席吳祖光與新鳳霞嘅仔」

歐陽小華——原中央音樂學院教授「原總理辦公室副主任,中國文聯副主席陽翰笙嘅女」

鄧邦鎮——中國美術家協會會員 旅居新西蘭「鄧中夏侄」

盧波——中國美術家協會會員「鄧邦鎮妻」

王丹丁——莫斯科中國武術館館長 46年生「王明次子」

勞元一——香港“第一上海”創業投資管理公司董事會主席「勞辛嘅仔」

陳春生——原天津圖書館副館長「原八機部部長,江西省委書記陳正人彭儒夫婦嘅長女」

陳瑞生——中央黨校進修部主任「陳正人彭儒夫婦嘅仔」

陳宜生——天美科技有限公司高級顧問「陳正人彭儒夫婦嘅女」

陳洪生——中國保利集團公司副總經理「原江西省委書記陳正人幼子」

章啟月——駐比利時大使 「前日本大使章曙先生嘅女」

田新新——中國新聞社著名錄音師「原文化部電影局副局長田方嘅仔」

田壯壯——著名導演「原文化部電影局副局長田方嘅仔」

沈霞——45年犧牲於延安,年僅２４歲「茅盾女」

蕭逸——周揚秘書 47年犧牲 「茅盾女婿」

韋韜——也叫沈霜 著名作家 原任職解放軍政治學院 「茅盾嘅仔」

陳小曼——著名撰稿人,後為茅盾秘書「茅盾兒媳」

郭平英——中國社科院歷史所副所長「原中科院院長郭沫若於立群女」

郭庶英——原就職外國專家局「郭沫若於立群所生女」

郭漢英——中科院理論物理所博導「郭沫若於立群所生女」

郭建英——美國某電腦公司董事「郭沫若於立群所生女」

郭和夫——原中科院大連化物所所長「郭沫若與郭安娜生嘅大仔」

郭博——原上海民用設計院總工程師「郭沫若與郭安娜二子」

郭福生——中科院動物所領導 「郭沫若與郭安娜三子」

郭志宏——現為中國音樂學院外聘教授「郭沫若與郭安娜五子」

邱大元——廣州有線電視工程公司總經理「原解放軍後勤學院副院長邱國光嘅仔」

邱三元——廣州區政協經委主任「邱國光嘅仔」

邱五元——北京某軍醫院政委 大校「邱國光嘅仔」

傅聰——世界著名鋼琴大師「原中國作協上海分會書記處書記,著名翻譯家傅雷嘅仔」

傅敏——北京英語特級教師「傅雷嘅仔」

王湧暉——前中國社科院世界歷史所所長「原副委員長王任重嘅仔」

王可立——原航天部二院黨委書記,現長峰科技集團董事長「王平上將嘅女」

殷子烈——中國醫學基金會常務副會長「殷希朋將軍嘅仔」

黃歲新——原中科院科學出版社負責人「原紅三軍軍長黃公略嘅女」

李特特——原中國扶貧基金會長「前副總理李富春嘅女」

李勇——現天津開發區副主任,曾任趙紫陽軍事秘書「前副總理李富春外孫」

蔡轉——同濟醫學院 教授「蔡暢嘅侄女」

劉昂——原華中工學院副院長「錢之光夫人 蔡暢嘅侄女」

李新石——光大集團董事「開國少將前北空副司令李中權嘅仔」

何迪——北京標準投資管理公司總經理「前農業部長何康嘅仔」

吳冬明——解放軍總政治部幹部部少將「開國少將前北京軍區副政委吳岱嘅仔」

吳凱明——北京軍區大校「吳岱嘅仔」

沙人麟——江蘇省政協副主席「前糧食部部長沙千裏嘅仔」

宋克荒——北京置業地產公司總裁「前中顧委副主任宋任窮長子」

宋勤——中國煤炭進出口集團公司黨委書記、副董事長「宋任窮女」

黃德生——百年樹人集團副總裁「宋任窮女婿,妻宋勤」

陸德——河南省旅遊局局長「前中宣部長陸定一嘅仔」

陸如——北京某公司經理「陸定一嘅女」

陸健健——政協委員,中國鳥類學會副理事長「原國務院副總理陸定一與嚴慰冰嘅仔」

陸瑞君——北京人大常委,中國廣告協會副秘書長「陸定一與嚴慰冰嘅女」

陸葉坪——江西理工大學教授「陸定一與唐義貞烈士嘅女」

荒坪——江西理工大學文法學院院長,作家「陸定一外孫」

程熙——政協常委「國民黨起義將領程潛將軍嘅女」

劉基輔——中信泰富執行董事、中國和平進出口公司董事長「前國防科委政委劉友光嘅仔」

布赫——八屆全國人大副委員長 「前國家副主席烏蘭夫嘅仔」

布小林——內蒙古阿拉善盟盟長「布赫嘅女」

烏可力——烏可力——原航太工業局副局長,北京長城工業總公司副總經理 「烏蘭夫嘅仔」

烏傑——國家體改委副主任 「烏蘭夫嘅仔」

蘇尼特——北京全國少數民族公司總經理 「烏蘭夫嘅仔」

雲曙碧——原中共內蒙古某盟委書記,紅十字會長 「烏蘭夫長女」

雲照光——內蒙古政協副主席「烏蘭夫侄」

雲曙芬——內蒙古政協副主席「烏蘭夫侄女」

珠蘭琪——內蒙古廣播局局長「烏蘭夫長媳」

仁青——西藏旅遊局局長「政協副主席阿旺晉美嘅仔」

圖道多吉—國家民委副主任「阿旺晉美嘅仔」

晉源——西藏軍區高級軍官「阿旺晉美嘅仔」

丹增晉美—北京援助西藏基金會辦公室主任「阿旺晉美嘅仔」

才旺——阿旺晉美秘書「阿汪晉美女」

仁增——西藏自治區計委局級幹部「阿旺晉美嘅仔」

馬曉文——民航華北局副局長「前全國政協副主席馬文瑞嘅仔」

馬小玫——中國世界民族文化交流促進會會長「馬文瑞嘅女」

馬曉力——北京國力公司總裁「馬文瑞嘅女」

王洛林——中國社會科學院副院長「中共早期理論家王亞南嘅仔」

李紫陽——中國女醫師協會副會長「李先念長女」

李小林——中國對外友好協會副會長「李先念嘅女」

陳小魯——北京標準國際有限公司、上海標準基礎設施投資集團有限公司、嘉興公路建設投資有限公司、上海標準國際投資管理有限公司董事長,博時基金管理有限公司、江西長運股份有限公司、安邦保險嘅董事。「陳毅嘅仔」

劉亞洲——空軍副政委,中將。1952年「安徽宿縣,劉建德將軍嘅仔,李先念女婿,李小林之夫」

汪光燾——建設部部長「1943,原上海市市長、海協會會長汪道涵嘅仔」

汪靜——香港新興公司總裁「汪道涵嘅女」

汪雨——中國娛樂、地產界大亨「汪道涵與孫維聰嘅仔」

周小川——中國人民銀行行長「1948.01,江蘇宜興人,原建設部部長周建南嘅仔」

周小鶴——中創集團總經理「周建南嘅仔」

林用三——勞動部副部長「前全國人大副委員長林伯渠嘅仔」

林秉益——原水電部工程局副局長「林伯渠仔」

林炎志——中共吉林省委副書記「1948.04,黑龍江望奎人,原人大副委員長林楓嘅仔」

林星玉——北京康達律師事務所副所長「林楓嘅女」

林梅梅——原中科院半導體研究所副所長「林楓嘅女」

林耿耿——原外交部退休幹部「林楓嘅女」

胡德平——全國工商聯副主席、統戰部黨組書記兼副部長「1942.11,湖南瀏陽人,胡耀邦長子」

劉湖——華潤集團常務董事、副總經理「1945,胡耀邦次子」

胡德華——北京精達房地產開發有限公司董事長「1948,胡耀邦三子」

胡知——美林集團亞洲區執行董事「胡耀邦孫女」

安黎——原廈門市副市長「胡德平之妻,原中組部長安子文嘅女」

安民——商務部副部長「1945.04,陝西綏德人,原中組部長安子文嘅仔」

安志文——原國家計委副主任、國家建委副主任「安子文弟弟」

樓繼偉——財政部副部長「1950.12,浙江義烏人,國務院發展研究中心黨組書記陳清泰妻弟」

李鐵映——全國人大副委員長「1936.09,湖南長沙人,原全國人大副委員長李維漢長子」

李鐵林——中組部常務副部長兼中央機構編委辦主任「1943.05,李維漢幼子」

洪虎——前吉林省省長「1940.06,安徽金寨人,洪學智嘅仔」

洪豹——天津警備區副司令員、少將「洪學智嘅仔」

劉錫榮——中紀委副書記「1942.前浙江省委書記劉英烈士嘅仔」

劉小英——解放軍軍事科學院幹部「劉英烈士嘅女」

滕久明——重慶市委副書記、紀委書記「前全國政協副主席滕代遠嘅仔」

粟戎生——北京軍區副司令員、中將「粟裕大將嘅仔」

粟寒生——中國遠洋公司副經理「粟裕嘅仔」

粟惠寧——導彈部隊大校軍官「粟裕嘅女 陳毅兒媳」

肖永定——國家機電輕紡公司總經理「大將肖勁光嘅仔」

肖伯膺——中將 解放軍高級軍官「肖勁光嘅仔」

肖卓能——原山東政協副主席「妻李穀一,肖勁光嘅仔」

肖策能——海南省經濟合作廳副廳長「肖勁光嘅仔」

肖新華——少將 武警部隊高級軍官「肖勁光嘅仔」

肖凱——原北京電影公司領導「肖勁光大將嘅長女」

李海濤——北京畫院教授「肖勁光女婿,妻子肖凱」

朱仲麗——曾任毛澤東保健醫生,中華醫學會副秘書長、中國作家協會會員「教育家朱劍凡嘅女。原副外長,駐蘇大使王稼祥夫人,肖勁光小姨子」

朱仲芷——肖勁光夫人「朱劍凡長女」

朱竟之——原廣東商業廳長「教育家朱劍凡嘅仔」

朱伯深——中國人民對外文化協會副秘書長「教育家朱劍凡長子」

朱覺——教授,北京科技大學博士生導師,已去世「教育家朱劍凡嘅仔」

朱叔平——曾任紅四方面軍兵工廠廠長,31年作戰犧牲「教育家朱劍凡嘅仔」

劉明夫——原哈爾濱市副市長,中國社科院研究所所長「教育家朱劍凡外甥」

徐文伯——文化部副部長「大將徐海東嘅仔」

張維江——前石油工業部辦公廳主任「總政治部副主任傅秋濤上將女婿」

晏小江——中國建設銀行香港分行新任總經理 「湖南人 原廣州軍區副政委晏福生中將嘅仔」

晏小兵——皇臺酒業股份有限公司大股東 「晏小江弟」

方明——原南昌市政協常委「方志敏烈士嘅仔」

方梅——方志敏研究學會理事「方志敏烈士嘅女」

李亞濱——總參軍務局副局長「李天佑上將嘅仔」

譚戎生——原西藏軍分區司令員 「譚冠三中將嘅仔」

江小華——武警水電指揮部副參謀長 大校「原最高法院院長江華嘅仔」

賈雪陽——防化指揮工程學院副政委 少將「原中共北京市委建工部副部長賈一平嘅仔」

韓東軍——總參防化指揮工程學院副院長 少將「原副總參謀長韓懷志將軍嘅仔」

劉曉榕——陸軍第一集團軍政委,少將「劉培善中將嘅仔」

劉勝——總裝備部軍兵種部副部長,少將「劉培善中將嘅仔」

傅欣——大校 北京軍區企業管理局副局長 「原北京軍區政委傅崇碧仔」

黎燕——軍事醫學科學院研究員「傅崇碧女」

吳皖湘——大校 原八一體工大隊大隊長 軍事博物館副館長「原炮兵副司令員吳信泉中將嘅仔」

梁必骎——少將 解放軍軍事科學院研究員「原軍事科學院政委梁必業中將堂弟」

顏曉寧——南昌陸軍學院政委,少將「原新疆軍區副政委顏金生將軍嘅仔」

李衛雨——北京解放軍301醫院主任醫師「原總後勤部政委李聚奎上將嘅女」

楊子江——北京嘅立恒房地產公司總經理「上將楊至成嘅仔」

喬宗淮——中國外交部副部長「1944.07,江蘇建湖人,喬冠華嘅仔」

陳偉蘭——中共中央組織部青年幹部局局長,國家行政學院副院長「陳雲長女」

陳偉力——中國新技術創業投資公司副總經理「陳雲嘅女」

陳元——國家開發銀行行長「1945.01,上海青浦人,陳雲長子」

陳方——廣東中山實業公司經理「陳雲幼子,妻宋珍珍是宋任窮嘅三女」

陳知非——航天部高級工程師「湖南湘鄉人,大將陳賡長子」

陳知健——重慶警備區副司令員、少將「湖南湘鄉人,陳賡次子」

陳知庶——解放軍駐香港部隊副司令員、少將「湖南湘鄉人,陳賡之三子」

陳知涯——中國國際戰略基金會秘書長、軍事科學院外軍研部研究員、少將「1949,陳賡嘅仔」

陳知進——301醫院主任醫師、教授「陳賡女」

陳昊蘇——中國人民對外友好協會會長「陳毅嘅仔」

陳丹淮——總裝備部科技部部長、少將「陳毅嘅仔」

陳曉魯——北京標準國際投資管理公司董事長「妻粟惠寧,粟裕女婿,陳毅嘅仔」

陳珊珊——原外交部司局級領導「陳毅嘅女,夫王光亞」

王光亞——外交部副部長、駐聯合國全權大使「1950.03,江蘇人,陳毅女婿」

蔣祝平——前湖北省委書記,國務院三峽建設委員會副主任 「蔣南翔嘅仔」

陳同海——中石化董事長兼總經理「1949,江蘇灌雲人,原中共天津市委書記陳偉達嘅仔」

陶斯亮——中國市長協會副會長兼秘書長「1941,湖南人,前副總理陶鑄嘅女」

賀捷生——軍事科學院軍事百科部部長、少將「1935.11,湖南桑植人,賀龍之長女」

賀鵬飛——中將 解放軍海軍副司令員「 2003年去世,賀龍嘅仔」

賀曉明——原北京市旅遊局外事辦副主任,北京富利公司副總「賀龍次女」

賀黎明——北京萬高股份有限公司董事長「賀龍三女,夫：廖承志嘅仔廖平」

李振軍——少將 前武警總部政委「賀龍女婿」

賀來毅——香港中泛投資有限公司總經理,北京隆源實業副董事長「賀龍孫女」

賀明卿——體育總局行政官員「賀龍孫女」

紀坷坷——軍事醫學科學院營級幹部「賀龍外孫女,母：賀曉明」

聶力——中國發明協會常務副理事長,中將「1939.09,重慶人,聶榮臻嘅女」

丁衡高——上將、原國防科工委主任「1931.02,南京人,聶榮臻女婿」

譚冬生——廣州軍區副司令員、中將「原副委員長譚震林嘅仔」

虞大江——原北京資訊技術應用研究所所長「譚震林女婿,江華嘅仔」

譚涇遠——中國科協計畫財務部部長「譚震林嘅女,夫：江華嘅仔虞大江」

譚曉旭——金龍期貨有限公司副總經理「譚震林嘅仔」

張翔——解放軍二炮副司令員、中將「四川人,張愛萍嘅仔」

張勝——總參軍訓部訓練局局長「張愛萍次子」

劉翰妮——北京大廣聯商城有限責任公司總裁「張愛萍上將兒媳,張勝妻」

張品——原國防工辦所屬新時代公司副總經理,大校「張愛萍三子」

張小艾——中國人類生態學會副秘書長,博士「1951,張愛萍之幼女」

張淮流——新四軍研究會副會長「張愛萍嘅侄、原外交部副部長張燦明嘅仔」

葉正大——中將 國防科工委科技委副主任「新四軍軍長葉挺嘅仔」

葉正明——中國對外應用技術交流促進會主任「葉挺次子」

葉華明——深圳先科集團董事長「葉挺三子」

葉正光——六合聯營集團董事長「葉挺四子」

葉啟光——葉氏環星集團董事長「葉挺幼子」

葉劍眉——原《深圳特區報》主編 93年去世「葉挺次女」

項蘇雲——科協青少年部負責人「新四軍副軍長項英女」

項學誠——北海艦隊高級軍官,已去世「項英嘅仔」

謝紹明——科技部原副部長、顧問「原紅軍西北革命軍事委員會主席謝子長嘅仔」

劉衛東——中將 解放軍海軍東海艦隊政治委員「開國中將劉震嘅仔」

董良駒——中將 中央軍委辦公廳主任「 董必武嘅仔」

董良羽——少將 空軍參謀長助理「董必武嘅仔」

董良翬——中國文聯原書記處書記「董必武嘅女」

張力理——最高人民法院技術局局長「董必武女婿,董良翚丈夫」

彭小楓——中將 國防大學副政委「新四軍將領彭雪楓嘅仔」

羅東進——解放軍二炮副政委、中將「1939.02,湖南衡山人,元帥羅榮桓嘅仔」

羅北捷——解放軍304醫院 教授 「羅榮桓嘅女」

李倫——原總後勤部副部長、中將「安徽巢湖人,李克農嘅仔」

丁一平——濟南軍區副司令兼北海艦隊司令員、中將「1955,湖南湘鄉,中將丁秋生嘅仔」

何道泉——國防大學副校長、中將「湖南華容人,全國政協副主席何長工嘅仔」

何光煒——國家旅遊局局長「1944,湖南華容人,何長工嘅仔」

餘方方——解放軍總參高級軍官「餘秋裏嘅仔」

肖紀龍——海軍某公司總經理「上將肖克嘅仔」

肖星華——武警司令部 少將「上將肖克嘅仔」

周爾鈞——國防大學政治部主任、少將「周恩來嘅侄」

鄧在軍——著名電視導演藝術家「周爾鈞夫人,周恩來侄媳」

周爾鎏——原北京大學原副校長「周恩來嘅侄」

周秉德——原《華聲報》社副社長「周恩來侄女」

沈人驊——原西安空軍工程學院副院長 已去世「周秉德丈夫,沈鈞儒孫」

周秉宜——中央工藝美術學院退休教授「周恩來侄女」

周秉健——內蒙古錫林浩特市副市長「周恩來侄女」

拉蘇榮——蒙古歌王「周秉健夫,總理侄婿」

周秉華——北京市新聞出版局市場管理處負責人「周恩來嘅侄」

周爾輝——江蘇省人大科教文衛委員會副主任「周恩來嘅侄」

周秉和——「周恩來嘅侄」

沈謙——中南海門診部原內科主任「原政協副主席沈鈞儒嘅仔,周秉德公公」

沈譜——原中國造幣廠廠長「沈鈞儒女」

範長江——原《人民日報》社社長「沈鈞儒女婿,沈譜之夫」

範東生——《僑報》社長「原人民日報社長,國家科委副主任範長江嘅仔」

範蘇蘇——著名文學家「沈鈞儒外孫,範長江嘅仔」

李國運——遼寧省發改委黨組副書記「「原冀東軍區文工團團長,瀋陽音樂學院院長李劫夫嘅仔」

李迢迢——中央歌劇院歌唱家「李劫夫嘅女」

李丹丹——中央歌劇院歌唱家「李劫夫嘅女」

張芝明——原四機部某研究所工程師,也是我國汽車工業先驅,27年生,江蘇常州人「張太雷嘅仔」

黃晴——人民日報國際部主任「原總參謀長黃克誠大將次子」

黃熙——北大中醫藥研究中心教授「黃克誠長子」

黃浦——高能物理研究所副主任「黃克誠長女」

黃梅——中國科學院外文研究人員「黃克誠次女」

羅箭——國防科工委後勤部政治委員、少將「大將羅瑞卿幼子」

羅小青——原國家水利部局級幹部「大將羅瑞卿嘅仔」

羅點點——又名羅峪田,原醫務工作者,現作家。1951年生「羅瑞卿小女」

鄧佑生——少將,國防科工委外事局局長「羅瑞卿女婿」

秦濤——北京衛戍區副司令員、少將「秦基偉上將嘅仔」

秦天——少將 解放軍某集團軍副軍長「秦基偉嘅仔」

秦衛江——少將 陸軍第65集團軍副軍長「秦基偉嘅仔」

楊小平——少將 解放軍高級軍官「前副總參謀長楊勇上將嘅仔」

楊北北——大校 解放軍空軍飛行教官「楊勇嘅仔」

楊冀平——天津警備區副司令員、少將「楊勇嘅仔」

賴小京——威海水警區司令員「前北京軍區政委賴傳珠嘅仔」

賴小津——北京軍區政治部高級軍官「賴傳珠嘅仔」

賴克遊——中國國際體育旅遊公司嘅董事長 「1948 賴傳珠嘅仔」

賴小鵬——海軍裝備部大校「原北京軍區政委賴傳珠上將嘅仔」

張小洋——解放軍外國語學院院長、少將「湖南平江人,張震嘅仔」

張海陽——北京軍區副政治委員、中將「張震嘅仔」

張振乾——總參謀部測繪局局長、少將「張震嘅侄」

徐小岩——總參謀部通信部部長、少將「徐向前嘅仔」

徐魯溪——原國家資訊中心主任 北京佳威頤資訊有限公司董事長「徐向前嘅女」

黃遠志——湖北省委副書記「徐向前內侄」

馬國超——海軍航空兵部副政治委員少將「馬本齋嘅仔」

馮洪達——海軍北海艦隊副司令員、少將「馮玉祥嘅仔」

馮理達——海軍總醫院原副院長、著名免疫學家「馮玉祥嘅女」

劉太行——原裝甲兵部隊作戰部副部長,少將「劉伯承嘅仔」

劉太遲——空軍裝備部副部長,少將「劉伯承嘅仔」

劉阿蒙——總參參謀 少將「劉伯承次子」

劉彌群——解放軍空軍指揮學院副院長、少將「劉伯承嘅女」

劉解先——北京總後勤醫院第一門診部醫生「劉伯承嘅女」

劉雁翎——北京醫學會核醫學專業委員會委員「劉伯承嘅女」

楊俊生——武警部隊裝備部部長兼科技開發部主任、少將「楊成武嘅女」

楊東勝——解放軍第二炮兵裝備部部長、少將「楊成武嘅仔」

楊東明——解放軍總後勤部物資油料部部長、少將「楊成武嘅仔」

楊東成——香港華閩集團副總經理「楊成武幼子」

楊東榮——總政老幹部局 大校「楊成武嘅女」

楊楊——武警總院主任「楊成武小女」

伍紹祖——原體育總局局長,中共中央直屬機關工委書記「原中央軍委秘書長伍雲甫嘅仔」

曾曉前——中國北方工業「集團」總公司監察局副局長「伍紹祖妻子,曾三嘅女」

葉愛群——少將 廣州軍區參謀長 「前廣州軍區副司令員葉建民將軍嘅仔」

張遠之——原國家核工業部四局副局長 「張雲逸大將長子」

張光東——少將 解放軍南京陸軍指揮學院副院長 「張雲逸次子」

張曉強——國家發改委副主任「張雲逸大將嘅孫,原國家核工業部四局副局長張遠之仔」

彭鋼——少將 解放軍總政治部紀律檢察部部長「彭德懷侄女」

李小軍——少將 解放軍陸軍第38集團軍軍長 「李光軍嘅仔」

賀毅——少將 中國人民武裝員警部隊水電指揮部主任,已去世「裝甲兵原副司令員賀晉年嘅仔」

李南征——石家莊陸軍指揮學院副院長、少將「上將李德生嘅仔」

劉卓明——解放軍海軍裝備論證中心主任、少將「湖北大悟人,前國家副主席劉華清嘅仔」

劉朝英——北京長城公司經理部經理「劉華清嘅女」

潘嶽——國家環保總局副局長「劉華清女婿」

葉之英——廈門市前副市長「前副委員長葉飛嘅女」

葉小楠——原廈門市計委主任「葉飛嘅女,丈夫為江華嘅仔江小華」

阮朝陽——總裝備部總綜合計畫部部長 少將「阮英平嘅仔,鐘期光女婿,葉飛養子」

鐘德魯——原中國海洋航空公司國際部經理「鐘期光上將嘅仔」

許援朝——南京軍區裝備部副部長、少將「許世友嘅仔」

許延濱——裝甲兵學院副院長「大將許光達嘅仔」

萬伯翱——國家體育總局宣傳司處長《中國體育》雜誌社社長兼總編輯「萬裏嘅仔」

萬季飛——中國國際貿易促進委員會、中國國際商會會長「1948.10,萬裏嘅仔」

萬曉武——原國防科工委任職,現美國開公司 「萬裏嘅仔」

周曉芳——「萬曉武妻,前北京軍區司令周衣冰嘅女」

萬仲翔——原解放軍通訊學院任職「萬裏嘅仔」

萬叔鵬——原中創副總經理「萬裏嘅女」

王曉民——國務院對臺辦交流局副局長「萬裏兒媳」

張正華——中國保利集團副總「原國家副主席張瀾長孫」

林立衡——原《空軍報》副總編,北京黃鶴樓大酒店董事長「林彪嘅女」

林漢雄——原國務院建設部部長「我黨早期領導人張浩嘅仔,林彪侄,項英女項蘇雲丈夫」

林肖俠——原哈爾濱市委書記、《紅旗》雜誌社秘書長「張浩嘅仔,林漢雄哥哥」

車時英——中國石化科學研究院副院長「我黨統一戰線先驅車耀先烈士女」

楊拯民——原全國政協副秘書長 98年去世「楊虎城將軍嘅仔」

楊拯美——全國政協委員,甘肅省政協聯絡委主任「楊虎城將軍嘅女」

楊拯漢——北京政協委員「楊虎城將軍嘅女」

楊拯英——陝西省政協委員「楊虎城將軍嘅女」

楊拯坤——政協委員「楊虎城將軍嘅女」

楊協——著名學者,史學家「楊虎城將軍嘅孫」

楊瀚——加拿大西北同鄉會會長「楊虎城將軍嘅孫」

楊拯湘——天津政協委員「楊虎城將軍侄」

楊延武——楊虎城紀念文化教育基金會「香港」董事長「楊虎城將軍長孫女」

孫穗芳——孫中山和平教育基金主席和夏威夷中國婦女慈善會會長「孫中山孫女」

葉選平——原全國政協常務副主席「1924.11,廣東梅縣人,葉劍英嘅仔」

吳小蘭——原深圳市副市長、市人大常委會副主任「葉選平之妻,中共元老吳玉章外孫女」

葉新福——香港萬信公司總裁「葉選平嘅仔」

葉選寧——嶽楓,原總政聯絡部長,中將,凱利公司董事長兼總裁「葉劍英嘅仔」

葉選廉——解放軍總參保利公司負責人之一,同上

葉向真——淩子,導演,現居香港「葉劍英女,夫錢壯飛之外孫羅丹」

葉楚梅——機械工業部機床局原副局長「葉劍英女,夫鄒家華」

葉選基——廣東健力寶控股公司董事長「葉劍英侄」

葉靜子——星際文化集團公司總裁「1975,葉選寧嘅女」

葉明子——時裝設計師「葉劍英孫女,葉選寧次女,葉靜子妹妹」

葉文珊——海南華僑投資有限公司副董事長 「葉劍英女,夫餘秋裏嘅仔餘方方」

鄒家華——原國務院副總理「葉劍英女婿,鄒韜奮嘅仔」

鄒競蒙——國家氣象局局長「鄒韜奮嘅仔」

呂彤岩——北京環境與發展研究會副會長「呂正操上將女,葉選基妻」

朱和平——空軍裝備研究院某研究所所長「朱德嘅孫,朱琦嘅仔」

朱琦——原天津鐵路局負責人「朱德嘅仔」

趙力平——原農行天津分行行長「朱德兒媳」

朱敏——原北師大教研室主任,北京軍地專修學院院長「朱德嘅女」

劉錚—— 「朱德女婿」

劉建——解放軍防化研究院副院長「朱敏仔,朱德外孫」

劉康——從事中德之間嘅商務交流「朱德外孫」

劉武——解放軍某研究所大隊長 「朱德外孫」

劉敏——法語譯員「朱德外孫女」

傅銳——原中國核工業公司副總經理「彭真嘅仔」

傅洋——中華全國律師協會副會長、北京康達律師事務所所長「彭真嘅仔」

傅彥——北京富利公司董事長「彭真嘅女」

蔣小明——威新集團「香港上市公司」主席,深圳賽博控股公司董事長「喬石嘅仔」

楊紹軍——國防科工委某研究所長 己故「楊尚昆嘅仔」

楊紹明——中國攝影家協會副主席「楊尚昆嘅仔」

楊李——總參謀部少將,中國友聯會長助理「楊尚昆女」

王小朝——中國保利集團公司董事、副總經理「楊尚昆女婿,楊李丈夫」

榮智健——中信泰富集團主席,中國內地首富「1942,江蘇人,榮毅仁嘅仔」

鄧英淘——中國社科院經濟文化研究中心主任「1952.09,湖南桂東人,鄧力群嘅仔」

謝飛——中國電影家協會副主席,中國電影導演協會常務副會長「1942,謝覺哉次子」

謝雲——原總參通訊部自動化局局長「謝覺哉四子」

謝宏——前國家財政部處長,已去世「謝覺哉長女」

謝飄——國家外貿部離休幹部「謝覺哉長子」

謝列——國家遠洋局離休幹部「謝覺哉三子」

謝亞霞——定居德國,從事醫學工作「謝覺哉次女」

謝亞旭——國務院事務管理局幹部「謝覺哉小仔」

耿志遠——中歐國際經貿合作總公司董事長「前國防部部長耿飆嘅仔」

毛新宇——軍事科學院軍史部研究員,全國青聯常委、北京西城區政協委員,上校「1971.01,毛主席嘅嫡孫」

邵華——軍事科學院百科部副部長兼任軍事科學學會副秘書長、少將「毛岸青之妻,劉思齊同母異父嘅妹妹」

李訥——原北京市委書記處書記 現北京市政協委員「毛澤東次女」

孔繼寧——總參謀部二部「情報部」研究員「毛澤東外孫」

王景清——原雲南某軍分區參謀長「毛澤東女婿 李納夫」

王效芝——北京飯店禮賓部經理「李納子」

毛遠新——原遼寧省委副書記「1971-1976」,瀋陽軍區政委「1941,毛澤東侄,毛澤民嘅仔」

毛遠志——原中央組織部局級幹部,90年去世「主席侄女,毛澤民女」

孔東梅——賓夕法尼亞大學博士 作家 「1972 毛澤東外孫女,李敏嘅女,原炮兵副司令孔從洲將軍嘅仔孔令華嘅女」

王海容—— 原外交部副部長,現參事室副主任 「毛澤東表侄女」

賀麓成—— 「又名毛岸成」國防科工委副軍級幹部「毛澤東侄兼外甥,毛澤覃嘅仔」

毛遠耀——原長沙市副市長、衡陽市委書記「毛澤東堂侄」

劉允真——又名劉丁,原長沙商業銀行副行長「1948,劉少奇三子」

劉源——解放軍總後勤部副政委,中將「1951 劉少奇幼子」

劉平平——又名王晴,原國內貿易部司長「1949.05,劉少奇三女」

劉亭亭——聯亞集團和中貿聖佳國際拍賣公司董事長「1952,劉少奇四女」

劉濤——60歲,從清華大學退休「劉少奇二女」

劉瀟瀟——45歲,留學德國,現在隨夫定居於香港「劉少奇幼女」

劉愛琴——原警官大學,後供職國家計委,27年生「劉少奇與何寶珍嘅女」

沃寶田——國務院辦公廳局級幹部 退休「劉愛琴夫」

劉維明——原廣東省副省長「1938,寧鄉人,劉少奇侄」

鄧樸方——中國殘疾人聯合會主席「鄧小平嘅仔」

鄧質方——四方集團總裁「鄧小平次子」

鄧林——中國美協會員,中國畫研究院畫家,東方美術交流會會長「1941鄧小平長女」

鄧楠——前科技部副部長,現任中國科協黨組書記「鄧小平嘅女」

鄧榕——中國國際友好聯絡會副會長、中俄友好和平與發展委員會副主席「鄧小平嘅女」

高蘇寧——骨科專家「鄧樸方妻子」

劉小元—— 「鄧質方妻子」

吳建常——中國鋼鐵工業協會副會長黨委書記、金輝集團「香港」名譽主席「鄧小平女婿、鄧林之夫」

張宏——中國科學院科技開發局局長「鄧小平女婿、鄧楠之夫」

賀平——中國保利集團公司總經理,總參裝備部少將「少將賀彪嘅仔,鄧小平女婿,鄧榕之夫」

賀爭——中信集團大隆公司董事長,北京隆源實業股份有限公司副董事長「賀彪次子」

賀鬥——北京某公司總經理「賀彪長子」

鄧先群——原總政治部群工部部長、少將「鄧小平同父異母嘅妹妹」

栗前明——解放軍二炮副司令員、中將「鄧小平妹夫,鄧先群丈夫」

曾慶紅——國家副主席「1938.09,江西吉安人,原內政部長曾山嘅仔」

曾慶洋——軍事科學院軍事歷史部部長、少將「曾山嘅仔」

曾慶源——解放軍空軍後勤部副部長、少將「曾山嘅仔」

曾慶淮——中華文化城有限公司總裁「曾山嘅仔」

曾海生——總參辦公廳副主任、少將「曾山嘅女」

江澤慧——中國林業科學院院長 「1938.江澤民嘅妹」

江綿恒——中國科學院副院長 中國電信集團公司董事長,總裁「1952 江澤民長子」

李小鵬——華能國際集團董事長、總經理兼中國國家電力公司副總經理,亞洲電王「1959,李鵬嘅仔」

李小琳——中國電力國際有限公司執行董事兼總經理「李鵬嘅女」

李小勇——原武警安亞技術開發公司董事長,現移居新加坡,1963年「李鵬次子,葉挺孫女婿；妻：葉小燕」

葉小燕——香港滑冰總會會長,1968年「李鵬小兒媳,葉挺孫女,葉華明嘅女」

葉丹丹——香港花樣滑冰選手,《紅色戀人》影片中小明珠嘅扮演者「李鵬孫女,李小勇嘅女」

李瓊——前教育部外事局副局長「李鵬之妹」

朱雲來——中國國際金融公司總裁、董事「朱熔基嘅仔」

朱燕來——中國銀行「香港」發展部總經理「朱熔基嘅女」

梁青——中國五礦「香港」董事,以及窗口公司企榮貿易副總經理 「朱熔基女婿」

溫雲松——又名陳杭、鄭建源,優創科技「中國」有限公司總裁「溫家寶嘅仔」

李振智——瑞士聯合銀行UBS亞洲投資銀行董事總經理「李瑞環嘅仔」

趙雁南——又叫王雁南。中國嘉德國際拍賣有限公司總經理「趙紫陽女」

趙大軍——原深圳石化集團副總經理,已移居新加坡「趙紫陽長子」

趙二軍——前海南華海公司總經理 「趙紫陽次子」

任克英——花旗集團中國投行部前副主席「趙紫陽兒媳,原廣東省委書記任仲夷嘅女」

劉永清——原共青團所屬中青旅擔任副總,現供職北京市政建委「原新華日報副社長,光明日報總編常芝青外甥女。胡錦濤夫人」

胡海峰——清華大學所屬清華同方威視股份總裁「胡錦濤嘅仔」

胡海清——化名胡曉樺 威斯康辛大學博士,中資機構駐美高級代表 「胡錦濤女」

茅道臨——“新浪網”前執行長、資訊科技業大亨「胡海清之夫」。

李紀周——原公安部副部長,服刑「老紅軍,原公安部辦公廳副主任李連富嘅仔」

李光華——前中科院電子研究所黨委書記,中國歷史博物館總書記「李大釗嘅仔」

賈芝——中國民間文藝研究會副主席,社科院少數民族文學研究所所長「李大釗女婿,妻李星華」

賈植芳——上海比較文學研究會會長,中華史料學會會長「賈芝弟弟」

劉清芳——河北省國資委副主任「抗日英烈劉桂五將軍嘅女」

馬志偉——全國政協常委、民革青海省主席「馬占山將軍嘅孫」

周錫卿——民革中央監委會秘書長「周震鱗嘅仔」

劉朝蘭——著名作家「彭真義女,洪趙特委敵工部長兼宣傳部長劉以純嘅女」

汪世忠——中共中央組織部幹部局主任「原全國政協副主席汪鋒嘅仔」 ceo

蘇河清——原中央新聞紀錄電影製片廠總攝影師「原中華全國總工會委員長蘇兆征仔」

蘇麗娃——「蘇兆征女,劉亞樓前妻」

蔡博——原北京鋼鐵學院黨組書記 1991年去世「蔡暢侄,蔡和森獨子」

李堅——「李富春外孫,李特特嘅仔」

肖立昂——北京電影學院 教授「肖三嘅仔」

鄧北生——廣東華僑信託投資公司副董事長兼總經理「鄧發嘅仔」

陳璉——原團中央常委、少年兒童部部長「陳佈雷嘅女」

袁永熙——原北京經濟學院院長「陳佈雷女婿」

淩青——中國前常駐聯合國代表、對外友協常務副會長「林則徐嘅玄孫」

林家翹——世界著名數學家、物理學家、天文學家「戊戌六君子林旭嘅侄」

盧曉欣——南京軍區福州總醫院主任醫師「原福州軍區副政委盧勝中將嘅女」

張素我——原中國婦聯副主席「周嘉彬夫人,愛國將領張治中嘅女」

陳梅月——河南華僑書畫院畫家,世界陳氏聯誼總會會長「國民黨元老陳果夫外孫女」

張居禮——陝西省政協常委「張靈甫嘅仔」

吳階平——全國人大常委會副委員長「舊中國著名資本家吳敬儀嘅仔」

蔣麗芸——全國政協委員,北京燕沙商城董事長「震雄集團董事長蔣震嘅女」

謝晉——著名導演「東晉著名政治家,軍事家謝安後人」

時純利——北京市總工會副主席「著名勞模時傳祥嘅仔」

莊炎林——原全國僑聯主席「原全國政協副主席莊希泉嘅仔」

馬瑞雪——海外作家,馬思聰基金會董事長「原中央音樂學院院長馬思聰女」

馬碧雪——中央民族學院教授,鋼琴家「馬思聰女」

夏鋼——著名導演「原北京人藝副院長夏淳嘅仔」

鐘阿城——著名作家「前中宣部電影處處長鐘惦裴嘅仔」

李燕——全國政協委員、清華大學教授「國畫大師李苦禪嘅仔」

徐靜斐——安徽省科協副主席「徐悲鴻嘅女」

耿青——原國防部第五研究院科技術部部長「羊棗「原名楊潮」嘅仔」

林佑——原輕工部工藝總公司副總經理「原山東省省長龔積柄嘅女,耿青妻子」

楊南征——中國愛億爾軟體開發學院院長「耿青與林佑長子」

楊鐘健——中科院古人類研究所所長,中國地質學會理事長「著名教育家楊松軒嘅仔」

顧誦芳——中國航空學會副理事長,殲8飛機總設計師「前上海書館館長顧廷龍嘅仔」

錢三強——原二機部副部長、中科院副院長「原北大國文系主任錢玄同嘅仔」

李林——全國政協委員,中科院物理所研究室副主任「原地質部部長李四光嘅女」

鄒承魯——全國政協常委,中科院生物學部主任「原地質部部長李四光女婿」

楊小苓——航天部高級工程師「楊十三烈士嘅女」

周小平——外經貿部幹部「楊十三烈士外孫女」

李小坦——安徽林學院教授「原紅一師政委李榮桂烈士嘅女」

黃志堅——中國青少年研究會副會長「原紅八軍領導人林景雲烈士外甥」

滕久昕——中國鐵道博物館負責人「首任鐵道部長滕代遠幼子」

蔣碩傑——著名經濟貿易和金融理論家「原國民政府內政部長、安徽省主席蔣作賓嘅仔」

厲無畏——上海人大副主任、民革市委主委「蔣作賓外孫」

顧逸東——載人航太工程應用系統總設計師兼總指揮「思想家顧准長子」

顧淑林——中國創新理事會秘書長「顧准女」

王秋楊——今典投資「集團」有限公司執行總裁 「原北京軍區司令王成斌中將嘅女」

張寶全——今典集團董事長「王成斌中將女婿,妻：王秋楊」

文肖武——武漢市直機關紀工委書記「原河南軍區副司令員文建武長子」

張小勇——青島房地產商「原海軍副司令陶勇中將嘅仔」

宋佳——著名演員,中國金網「上海」總裁「陶勇兒媳,現任丈夫張小勇」

張又俠——1950,陝西渭東人,成都軍區13集團軍軍長「原副總參謀長張宗遜上將嘅仔」

陳揚釗——廣東省黃埔同學會副會長「原湖南省軍區副司令陳明仁上將嘅仔」

黃慧南——政協委員,民革崇文區工委主委「原國民黨陸軍中將黃維嘅女」

陳明亮——廣東東莞新中食品有限公司主席「原副總理陳永貴、宋玉林夫婦嘅仔」

龔育之——原中央黨校副校長「原中共中央統戰部副部長龔飲冰嘅仔」

廷·巴特爾——內蒙錫林郭勒盟阿巴嘎旗嘎查支部書記「開國少將廷懋嘅仔」

傅克剛——民革珠海市委員會秘書長「原國民革命軍第一兵團副司令傅正模嘅仔」

孫本一——內蒙古民革委員會副主任「原內蒙古自治區副主席孫蘭峰將軍嘅仔」

陳宗孟——原海軍“遵義”號艦長,唐山市人大常委「原國民黨海軍陳景薌將軍嘅仔」

張鐵雁——中國家電研究院副院長「原北京軍區副政委張南生中將嘅仔」

張雁之——中國和平進出口公司辦公室主任「原北京軍區副政委張南生中將嘅仔」

王建國——大校,原***辦公室機要秘書「原武漢軍區司令王必成中將嘅仔」

蘇燕燕——北京佛世德精化製品公司副總經理「蘇振華上將嘅女」

王豔麗——北京氣象局幹部「王秉璋中將嘅女」

彭志強——總參軍務部副局長「原副總參謀長彭紹輝上將嘅仔」

李維莉——北京宣武區衛生局衛生監督所副所長「彭小楓夫人」

楊元惺——中國科協東南公司總經理「原農業部副部長、中國科協副主席楊顯東嘅仔」

高存信——開國少將,原炮兵副司令員「原政協副主席高崇民長子」

高大慶——原海軍裝備技術部大校「高崇民次子」

高大會——中天石油集團董事長「高崇民三子」

高大放——中國科學技術資訊研究所副所長「高崇民四子」

朱春元——中國船舶集團公司企業部主任「朱德侄」

蘆繼兵——裝甲兵工程學院教授「原西藏軍區副政委夏川嘅仔」

陰法舜——北京海軍航空兵原副政委,少將「原西藏黨委書記陰法唐中將之弟」

陰建白——中國廣播電視協會副理事長「原西藏黨委書記陰法唐嘅女」

肖淮濱——原26集團軍參謀長「原濟南軍區政委肖望東中將嘅仔」

鄭 勤——北京軍區副參謀長,少將「原蘭州軍區司令員鄭維山中將嘅仔」

傅維康——中華醫學會醫史學會副主任委員「原衛生部長傅連璋中將嘅仔」

聞立鵬——中國油畫學會副主席「聞一多嘅仔」

梁培寬——北京大學著名生物學家,院士「國學大師梁漱溟嘅仔」

梁培恕——社科院美國研究所教授「梁漱溟次子」

馬醒華——中國地質科學院地質力學研究所教授「抗日英烈馬耀南嘅女」

馬立修——山東政協委員「馬耀南嘅仔」

方江南——少將,武警總隊政治部主任「原海軍副司令方強中將嘅仔」

邱明——少將,總裝備部陸軍科研訂購部副部長「原總後勤部副部長邱創成中將嘅仔」

黃彬——少將,國防大學外軍教研室主任「原武漢軍區後勤部副政委黃勝明將軍嘅仔」

李湘源——原湖南衡陽市副市長「原解放軍工程學院副院長李基將軍嘅仔」

吳平遠——貴州駐海南辦事處主任,黔穗綜合貿易公司總經理「原貴州省人大主任吳實嘅仔」

張伊寧——少將,國防大學軍隊指揮教研室主任「原南京軍區後勤部部長張祥嘅仔」

廖魯春——江蘇三江學院電教中心主任「原安徽省軍區司令員廖容標中將嘅仔」

廖魯平——江蘇省省級機關醫院消化專科主任「廖容標中將嘅仔」

姚曉梅——南京桂花鴨集團總經理「原文化部副部長姚仲明嘅女」

解光一——原上海教育學院黨委書記,副院長「原紅15軍政委解慕唐烈士嘅仔」

趙蓓——國家海洋局監測中心主任「原上海市委組織部長,一汽首任黨委書記趙明新嘅女」

張彥飛——中國國貿有限責任公司總經理「趙明新女婿,趙蓓之夫」

艾未未——著名旅美藝術家,星星畫展創始人「中國作協副主席,著名詩人艾青嘅仔」

徐冰——原海軍總醫院院務處領導「原工程兵副司令員徐國賢將軍嘅女」

唐向明——水利工程師「原人民日報總編輯唐平鑄嘅仔」

周林——北京醫院主任醫師,兒科專家「原總參警衛局305醫院院長周玉明嘅仔」

孫東紅——職業病防治專家「濟南軍區副司令員孫繼先將軍嘅女」

劉京生——中國保監會監管部主任「原總後運輸部副部長劉顯宜將軍嘅仔」

梁思禮——航太專家,國際宇航聯副主席,航太工業總公司科技委副主任「梁啟超嘅仔」

方蕾——原空軍武漢醫院軍醫「原武空副司令方槐將軍長女」

林枚——政協委員,廣東九三學社領導人「林基路烈士嘅女」

許嘉陵——重慶醫科大學副主任「原中國社會科學院院長許滌新嘅仔」

張克莎——中國變性第一人,1962年生「原39軍副軍長張書祥少將嘅女」

葉明子——時裝設計師「葉劍英孫女,葉選寧嘅女,葉靜子妹妹」

向孝民——原福州軍分區政委,現省軍區政治部副主任「原南京軍區司令員向守志嘅仔」

肖子金——南京軍區前線歌舞團「原南京軍區副政委、濟南軍區政委肖望東中將孫女」

潘瑞吉——中將,現任瀋陽軍區政治部主任「南京軍區原副司令員饒子健中將女婿」

王建中——原劉曉慶經紀人,曉慶公司發行部經理「原南京炮兵政治部主任黃稼祥女婿」

吳誠海——大校,歷任炮九師政委、上航政委「原江蘇省委書記兼省軍區政委吳大勝嘅仔」

林華卿——海軍4805副總工程師「原東海艦隊副司令員林遵將軍嘅女」

李國慶——滁州軍分區政委「原南京軍區政治部顧問李世炎少將仔」,

薛文滔——滁州軍分區司令員「南京軍區原顧問嚴光少將女婿」

程元——上海警備區副參謀長、顧問,黃埔同學會秘書長「程潛嘅仔」

程不吾——民建湖南省委副主委,省政府參事室副主任「程潛嘅孫」

謝繼民——上海楊浦區人大副主任「抗日名將謝晉元將軍嘅仔」

李贛駒——上海黃埔同學會會長「民革中央副主席李贛騮之兄」

黃崇武——上海黃埔同學會副會長,05年1月去世「抗日名將黃梅興將軍嘅仔」

劉凡——國家工商總局副局長「黃埔一期徐會之將軍嘅仔」

李德強——濟南人大副主任,山東小鴨集團副總裁「原國民黨第二綏靖區副司令官李仙洲嘅仔」

浦江——雲南省僑聯副主席、宣威集團董事長「黃埔一期浦承綱嘅仔」

張閭蘅——全國政協委員,來來速遞貨運有限公司董事長「張學良侄女」

李大壯——香港新大中「集團」有限公司董事長,1959年生「張學良侄孫,張學良二弟張學銘孫」

戴複東——院士,同濟大學建築規劃學院院長「抗日名將戴安瀾將軍嘅仔」

戴藩籬——上海政協委員「戴安瀾將軍嘅女」

俞繼華——民革中央委員,百樂書畫社副社長「戴安瀾將軍女婿,妻：戴藩籬」

戴靖東——原南京理工學院教授,現移居美國「戴安瀾將軍嘅仔」

戴澄東——原江蘇省委統戰部副部長,省政協港澳臺僑委副主任「抗日名將戴安瀾將軍幼子」

李維民——原軍科院軍史部少將副部長「我軍傑出新聞宣傳戰士李竹如烈士長子」

鄭建邦——民革中央聯絡部部長,民革北京市委副主委「全國政協常委鄭洞國將軍嘅孫」

馬志偉——民革青海省委主委,西寧鐵路開發總公司總經理「原東北挺進軍司令馬占山孫」

覃珊——北京民革常委,飛利浦中國投資公司代表「抗日名將覃異之將軍女」

賀新民——湖南省政府參事、省政協委員「民國高級將領,原中南交通部部長賀耀組嘅侄」

賀孝武——長沙市政協辦公室主任「賀耀組侄孫,賀新民嘅仔」

周如蘋——原中國科協學術中心副主任,周培源基金會秘書長「原政協副主席,中國科協主席周培源嘅女」

周如玲——生物博士,核醫學專家,周培源基金會美國分部理事長「周培源三女」

趙施格——原北京鋼鐵研究院工程師「李鵬表兄,原江蘇省委書記趙世炎烈士次子」

黃健——「1927～」廣東中山人,中華全國體育總會副主席「廣州起義領導人黃平嘅仔」

丁平一——「1950~」教授。湖南省書院研究會副秘書長「湖南民主人士,原長沙市輕工業公司董事長丁鵬翥侄孫女」

周忠尚——原湖南省教育廳廳長,省教委主任「原中央軍委衛生部副部長,中國醫學科學院首任院長沈其震嘅侄」

向榮旦——政協長沙市委經委副主任「原湖南省政協副主席,長沙市副市長向德嘅仔」

劉索拉——現代派作家,作曲家,1955年生於北京「劉志丹侄女,原民政部副部長劉景範嘅女」

黃力力——公安部第二研究所副主任「原北空政治部主任黃連秋將軍嘅女」

郭少陵——北京光電技術研究所所長,北京思佩科公司董事長「雲南省首任省長郭影秋嘅仔」

盧國維——武漢大通實業股份有限公司董事長「航運大王盧作孚之長子」

盧國綸——政協委員,著名文學家「盧作孚嘅仔」

盧國儀——江蘇化工學院教授 「盧作孚嘅女」

盧國紀——民生實業「集團」有限公司董事長「盧作孚之次子」

盧曉蓉——安通國際航運有限公司董事「盧作孚先生嘅孫女,盧國維嘅女」
嚴家炎——中國現代文學研究會會長「盧作孚先生嘅孫女婿」

程治平——香港鳳凰衛視主播和主編「全國政協副主席程思遠嘅仔」

何冀平——北京人藝編劇,後移居香港從事電影創作「程思遠兒媳,夫：程治平」

林黛——香港“電影皇后”,香港歷史上最著名國語片影星「全國政協副主席程思遠長女」

石曉華——導演,中國少兒電影學會副會長「原文化部副部長石西民嘅女」

張閭蘅——全國政協委員,來來速遞貨運有限公司董事長「張學良侄女,張學良五弟張學森嘅女」

羅錦鱗——中國戲劇學院副院長,1937年,四川威遠人,「世界知名學者,翻譯家羅念生長子」

羅錦文——香港室內設計協會主席「羅念生次子」

王毅——外交部副部長,駐日大使「周恩來前總理養子」

楊華山——北京長征投資有限公司董事長「原統戰部部長,國務院副總理楊靜仁嘅仔」

羅迎難——鐵道科學研究院副院長,中國鐵道博物館館長「原江西省副省長羅永正長子」

鄧毅生——浙江人大常委,書法家「國務院副總理鄧子恢長子」

鄧芳梅——福建政協委員「鄧子恢女」

汪大燕——北京天辰會計師事務所有限公司主任「汪東興次女」

羅振烈——原軍委總務處處長「前中央警衛局副局長羅道讓嘅仔」

鄧小虹——北京市衛生局副局長「原北京市委書記處書記鄧拓與丁一嵐女」

君子有九思：視思明,聽思聰,色思溫,貌思恭,言思忠,事思敬,疑思問,忿思難,見得思義。

黃一歐——1892-1981原湖南省政協副主席「黃興之長子」

黃偉民——民革湖南省副主任 「黃興嘅長孫」

黃一中——蘇州市政協委員「黃興之次子」

黃鼐——全國政協委員「黃興三子」